<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>log on null</title>
    <link>https://dearbojack.github.io/decode/tags/log/</link>
    <description>Recent content in log on null</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://dearbojack.github.io/decode/tags/log/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Finding jobs is not easy &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2024/05/31/finding-jobs-is-not-easy/</link>
      <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2024/05/31/finding-jobs-is-not-easy/</guid>
      <description>自从回到这里已经两个月了，一直在找工作，到现在还是没有着落。目前只有两个口译的兼职，没什么活，块儿八毛的根本不够吃穿。愁煞人。&#xA;投的都是一些 burger flipper 的简单工作竟然都没有回应，无话可说：&#xA;Five Guys, no reply McDonalds, pass screening, no interview Tesco, no reply Morrison, John Lewis, no reply Amazon, no reply Lidi, no reply yet Aldi, passed 3 rounds, final round next week. 只有一个奥乐齐有点眉目，但还有最后一关。找个超市理货员的工作都要这么好几轮的面试吗？网上有很多人吐槽，我心里也是各种不满。申请的时候先有一轮测试题，过了之后才能填申请表，填完申请表，过了一周发邮件说有个视频面试，就是录制一些自己的回答问题的视频上传，三个问题，各一分钟。然后又过一周，单独面试。面试的时候我记得说要24小时内回复，但过了一周才有消息，说下周三店内体验。这三周就过去了。看网上说，这个体验完还有一周都没收到邮件的。&#xA;如此长的流程，不知道的以为在招聘 VP 呢。当然了，这比那些不回复的还是要好很多的。&#xA;PS. 来了只猫，取名招财，太需要招财了。另外，昨天家里定了车，秦普拉斯。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Waste time &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2024/05/19/waste-time/</link>
      <pubDate>Sun, 19 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2024/05/19/waste-time/</guid>
      <description>How you spend your time is how you live your life.&#xA;What do you do in your spare time? I have nothing but spare time. I wasted all my time and attention on something that is meaningless as seen by 2 biao. I have been on autopilot for a long time - drifting with the waves, escaping from what I should do. She has been too nice to me. I am ashamed of myself.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Beyond Translation</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2024/04/25/beyond-translation/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2024/04/25/beyond-translation/</guid>
      <description>病人没来，译员来了，医生也来了。译员和医生坐着等了半个小时，医生还是没来。医生上班拿钱，译员拿一点钱，病人交了医保，这么看，好像皆大欢喜。大家都得到了自己想要的东西。没意外，译员就是我。&#xA;我的 GP 还没注册，不想给大英的医疗系统再大的压力了。其实是我懒得弄，感觉很麻烦。工作还是没有着落，这几天就这么一单生意，五一的一单翻译昨天还取消了，雪上加霜。&#xA;坐在医院大厅，想着翻译估计很快就要被淘汰了。用大模型吧，直接，估计也就是五年之内的事情了。是的，我说了，根据现在大模型的发展速度，TTS 和 STT 的发展，声音克隆技术的发展，&#xA;五年内翻译将成为过去时。巴别塔会倒掉。即便是同声传译，也会被人工智能取代。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Fail &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2024/04/19/fail/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2024/04/19/fail/</guid>
      <description>早上没起床就看到了 LanguageSolution 的邮件，竟然 fail 了。Assessment 我觉得还可以的，没有什么大问题，可能他们要求比较严格吧，也罢，就这样吧。Move on。&#xA;出门去图书馆，很远的路，有点风。图书馆人有点多的，偶尔略吵。没什么事，没什么事请做。星期五，到了下午很快就没人了。发现外面下过雨了。这边的天气啊，一天可以经历四季。你以为气温就要回来了，但一旦你脱了厚衣服，就会又让你后悔的天气到来。&#xA;下午回来，拿了小红书上买的电饭锅，好小一个，就是一人份的小锅子，竟然说是两三个人可用。&#xA;路上买了个黄洋葱，回来烤箱烤了鸡翅和猪排 loin steak。下面垫了洋葱。西红柿酱加西红柿，两个鸡蛋做了卤子，意大利面，拌一拌，味道不错。&#xA;有什么正事吗？没有。&#xA;接了个 25 号的翻译。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Back to UK Again &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2024/04/17/back-to-uk-again/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2024/04/17/back-to-uk-again/</guid>
      <description>回来已经有段时间了。18 天，除了那个翻译，基本没有什么其他的动静。Tesco 还是那么垃圾，投了没有动静，状态变了也没有邮件，也不说原因。Bosch 投了的两个也没有动静。甚至 warehouse operative 投了都没有动静，一个翻译拿下了，但是没什么活，另一个翻译做了测验，后来没有了动静。Assessment 过没过也不说，只是给了个 feedback。好难啊。&#xA;天气奇奇怪怪，大太阳，漫天乌云，蓝天白云在一个小时里可以轮换好几次。这海岛的天气确实让人无法捉摸。昨天订了去峰区的行程，没有什么心情，但出去转转总是好的。&#xA;不知道该做些什么。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Being Home &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2024/01/16/being-home/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2024/01/16/being-home/</guid>
      <description>最近感觉很差，回到家以来，也没有找什么工作，接了几个简单的翻译，若有似无。我娘看着我也着急，我自己心里也难受，可我就是动不起来，好像中了什么懒癌病毒。彪子一直在努力上课，弄新课，招生等等，看着他心里好愧疚。她虽然很包容我，但是她也已经很难受，很着急，很忙了。&#xA;有一天，她说，读博你也不支持我，卖包你也不支持我，（你也赚不到钱），整天还拉我后腿，所以我结这个婚是为了什么呢。是啊，我确实该死。她值得更好的。她建议我们找婚姻咨询，不行就离了。&#xA;我当时也不知道该说些什么。现在其实我也不知道该说些什么。我就是个废物。可能也没有比我更废物的人了。&#xA;为了不让自己闲到发疯，报名了驾校，去学车，手动挡的。科目一过了，科目二昨天考的，挂了。起步熄火三次，腿开始发抖，然后倒库，第一个右库的时候就慌了，看到后视镜里的虚线，还在想是第几个虚线来着，早就该回正了。直接挂了。挂得很憋屈，想打自己一顿。太没用了，就这个心态。&#xA;模拟的时候好好的，练车的时候也好好的，到了考试的时候，碰到离合高一点的车直接不会了。考前一天半夜三点多醒过来，今天凌晨两点多醒过来，睡不着，闭上眼睛就是踩离合熄火的场景。&#xA;为什么我的心态会如此差，碰见什么的事情，就会心慌，腿抖，为什么，这是病吗？我服了啊。妈的。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Recent thoughts &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/11/19/recent-thoughts/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/11/19/recent-thoughts/</guid>
      <description>I hate LinkedIn. (I hate work.) I hate to think about social network and personal branding. Just not my thing.&#xA;I hate dark mode, especially thought site with super dark background and tiny fonts and bragging about design. Bullshit. Your site is just shit. Pain in the eyes.&#xA;I hate Microsoft Edge. I used to like it a lot, the vertical tabs, the read out loud, then everything starts to go wrong, the ads, the BingChat shit, the copilot shit, the right side bar, the workspace, what the fuck are all those shit.</description>
    </item>
    <item>
      <title>What If &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/11/02/what-if/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/11/02/what-if/</guid>
      <description>如果没有尝试，我现在可能作为一个外包人员坐在办公室里，摸鱼，幻想着逃出某个牢笼。为什么不敢说出这个牢笼的名字呢，因为惯性吗？我一直在逃离，我要写一本书就叫逃离，从一个地方逃离另一个地方，从一个环境逃离到另一个环境，只有在没人注意到我的时候我才会感觉舒适。感觉到安全。感觉到自在。&#xA;我从来没有认清过自己。从来也不敢说自己了解自己。&#xA;说是逃离也不太准确，可能就是随波逐流吧。逃也不是我自己逃的，我只会随遇而安。被人赶到某个地方，像一只羊一样，吃草出神，被人赶就走，没人赶就懒散地溜达。自在地溜达。&#xA;不知道这辈子会怎么结束。上辈子肯定是一只羊，死在屠宰场里。没什么反抗的精神。这附近有一家牛场，路过的时候，里面的牛都会呆呆地看你，不知道他们在像什么，似乎眼神里有点什么，又好像什么都没有，可能上辈子我就是那样吧。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Playing Tools &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/10/11/playing-tools/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/10/11/playing-tools/</guid>
      <description>Tweaking i3-wm on Manjaro, and Pop!OS. Lost my i3 config for logging out and shutdown. Earlier, I reinstalled Catalina on the old Macbook. I also had a Mac Mini in the suitcase, no 4k monitor here, so not turning it on recently.&#xA;Besides, I play with phones, Nothing Phone 1 and the old iPhone 11. And kindle, and kindle fire tablet which I bought on Amazon on the last Prime Day.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Loughbough &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/09/08/loughbough/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/09/08/loughbough/</guid>
      <description>这个地方算是个小城镇吧，不大不小。住了一周了，很安静。是临街的房子，但基本听不到车声，因为旁边是个死路。后面有个小院子，可以晒晒太阳，经常有鸟或者松鼠过来草地上找东西吃。甚至还见过几只杰瑞大白天出来溜达。&#xA;大部分时间，都只能听见房子里鱼缸水泵的声音，以及外面的鸟叫。真是个适合躺平放空的地方。但人有怎么能总是躺平呢。总要吃饭的啊。David发消息说，是啊，uk 是个 autopilot 的地方。虽然我不是很懂，但大概也是这样吧，一个无聊的地方，不会有什么波澜起伏的地方。&#xA;没怎么喂过鱼，前两天鱼缸里一条鱼翻了肚皮。问了问Host，说是每三天喂一点东西就可以。撒一点，几条大鱼和无数的小蝌蚪一样的小鱼就忽然激动了起来。甚至不撒东西，你的手在鱼缸上做个假动作，大家都会激动起来。挺有意思。&#xA;这边写的少了，因为最近也确实没什么，也因为最近搞了一个用 Obsidian 的插件 Digital Garden 发布的网站，那边发布更简单一些，虽然也没有什么也就是了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Move &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/09/02/move/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/09/02/move/</guid>
      <description>学生公寓这边的租约到期了，因为彪子还有一些调研要在这边做，所以还得待几个月，短期租房很难找，所以找了附近镇上的 AirBnB，价格不便宜，但好在没那么多繁琐的手续要走。&#xA;去年十月来英，再过一个月就要一整年了。这一年胡乱添了不少东西，这要搬家，必然又得断舍离一番。被子枕头是要不了了，体积太大，其他大大小小的也是应扔尽扔，虽然我本着的精神是“应留尽留”。最后，废了很大力气，才把所有东西全部塞进两大两小四个行李箱，以及两个双肩包，和一个单肩包。&#xA;本来提前两周就订好了火车票，但前两天火车公司发邮件说罢工，以前的罢工都是 reduced service，但这次确实完全停工，火车不跑了，no rail service。我们可以太幸运了。&#xA;没有火车，那就坐公车吧，一人两英镑，但是车站在两公里外，要走20分钟，平常是没什么问题，但有了这四个大箱子，算了。还是打车吧。说来还是第一次在这边打车。打了一辆 Uber XL，大车。果然大，印度司机把最后一排车座一收，四个箱子妥妥放下。20 miles 不到30英镑。价格还可以吧。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Switch to PopOS &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/08/28/switch-to-popos/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/08/28/switch-to-popos/</guid>
      <description>Don&amp;rsquo;t know why lightdm failed to start, though I managed to switch to gdm and boot to gnome, but still I was unable to start xfce or i3, where I use to work. So, just installed Pop!OS 22.04 LTS on another partition. The rolling release of Manjaro, though interesting, is not so stable for daily use, I guess.&#xA;The switch is somewhat uneventful. Almost all apps I use were available also.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Social Phobia &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/08/25/social-phobia/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/08/25/social-phobia/</guid>
      <description>看到别人的消息就心跳加快，十分不情愿和人打交道，出去面试或者做口译的时候心里格外忐忑，之前一直不知道自己这是怎么了。以为自己是抑郁，但自己晚上睡得着，吃饭也吃得下，一点也不像是抑郁。今天才反应过来，自己可能就是 Social Anxiety Disorder 。中文翻译成“社恐”，社交恐惧症。&#xA;虽然这个社恐已经烂大街了，大家谁都说自己是社恐。似乎这个不是什么大事，但对我来说，这可真是要了亲命。虽然真正开始做起来事情，就忘了这茬了。但做之前心里的那种感觉真让人受罪。&#xA;今天许久没有联系的 David 发来消息说自己女朋友找了南安普顿的工作，十月份要过来玩，要见面。我就直接恐慌了起来。我知道自己是病了，但是我不知道该怎么去应对它，跟别人说，别人也基本都会觉得我是太懒了，在为自己找借口。&#xA;查了一下，NHS 上有专门关于 Social Phobia 的页面。症状看起来我多多少少都有一些，比如：&#xA;worry about meeting strangers, speaking on the phone, working pounding heartbeat panic attacks 我想我应该按照网站上列出来的“Things you can try yourself” 试试自己拯救一下自己。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Live Out Loud &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/07/22/live-out-loud/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/07/22/live-out-loud/</guid>
      <description>几年前在之前上班的外企，流行过一股 Work Out Loud 的风潮。讲的是工作要让别人知道你怎么工作，什么成果，需要什么样的人合作，这样别人就知道怎么帮助你，同时还可以打造你自己的个人品牌。后来，社交媒体上也有很多人表示，公开学习，就是在社交媒体上分享自己学习的东西，和大家一起交流，对自己的学习效果有提升，同时还可以打造个人品牌，again，当然了还可以吸粉。我们姑且称之为 Learn Out Loud。&#xA;这么看来这个世界真是聒噪。那我作为一个内向者就不开心了，我要 Live Out Loud。所以，博客生成脚本改了一下，日志文件，当然就是每天的日记，也会每天放在主页，只在后面加个&amp;amp;表示是 log，yes my lifelog。至于以前的日志就暂时先隐藏了。&#xA;That&amp;rsquo;s it.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
