<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>log on Decode</title>
    <link>https://dearbojack.github.io/decode/tags/log/</link>
    <description>Recent content in log on Decode</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dearbojack.github.io/decode/tags/log/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>What If &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/11/02/what-if/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/11/02/what-if/</guid>
      <description>如果没有尝试，我现在可能作为一个外包人员坐在办公室里，摸鱼，幻想着逃出某个牢笼。为什么不敢说出这个牢笼的名字呢，因为惯性吗？我一直在逃离，我要写一本书就叫逃离，从一个地方逃离另一个地方，从一个环境逃离到另一个环境，只有在没人注意到我的时候我才会感觉舒适。感觉到安全。感觉到自在。
我从来没有认清过自己。从来也不敢说自己了解自己。
说是逃离也不太准确，可能就是随波逐流吧。逃也不是我自己逃的，我只会随遇而安。被人赶到某个地方，像一只羊一样，吃草出神，被人赶就走，没人赶就懒散地溜达。自在地溜达。
不知道这辈子会怎么结束。上辈子肯定是一只羊，死在屠宰场里。没什么反抗的精神。这附近有一家牛场，路过的时候，里面的牛都会呆呆地看你，不知道他们在像什么，似乎眼神里有点什么，又好像什么都没有，可能上辈子我就是那样吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Playing Tools &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/10/11/playing-tools/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/10/11/playing-tools/</guid>
      <description>Tweaking i3-wm on Manjaro, and Pop!OS. Lost my i3 config for logging out and shutdown. Earlier, I reinstalled Catalina on the old Macbook. I also had a Mac Mini in the suitcase, no 4k monitor here, so not turning it on recently.
Besides, I play with phones, Nothing Phone 1 and the old iPhone 11. And kindle, and kindle fire tablet which I bought on Amazon on the last Prime Day.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Loughbough &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/09/08/loughbough/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/09/08/loughbough/</guid>
      <description>这个地方算是个小城镇吧，不大不小。住了一周了，很安静。是临街的房子，但基本听不到车声，因为旁边是个死路。后面有个小院子，可以晒晒太阳，经常有鸟或者松鼠过来草地上找东西吃。甚至还见过几只杰瑞大白天出来溜达。
大部分时间，都只能听见房子里鱼缸水泵的声音，以及外面的鸟叫。真是个适合躺平放空的地方。但人有怎么能总是躺平呢。总要吃饭的啊。David发消息说，是啊，uk 是个 autopilot 的地方。虽然我不是很懂，但大概也是这样吧，一个无聊的地方，不会有什么波澜起伏的地方。
没怎么喂过鱼，前两天鱼缸里一条鱼翻了肚皮。问了问Host，说是每三天喂一点东西就可以。撒一点，几条大鱼和无数的小蝌蚪一样的小鱼就忽然激动了起来。甚至不撒东西，你的手在鱼缸上做个假动作，大家都会激动起来。挺有意思。
这边写的少了，因为最近也确实没什么，也因为最近搞了一个用 Obsidian 的插件 Digital Garden 发布的网站，那边发布更简单一些，虽然也没有什么也就是了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>搬家 &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/09/02/%E6%90%AC%E5%AE%B6/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/09/02/%E6%90%AC%E5%AE%B6/</guid>
      <description>学生公寓这边的租约到期了，因为彪子还有一些调研要在这边做，所以还得待几个月，短期租房很难找，所以找了附近镇上的 AirBnB，价格不便宜，但好在没那么多繁琐的手续要走。
去年十月来英，再过一个月就要一整年了。这一年胡乱添了不少东西，这要搬家，必然又得断舍离一番。被子枕头是要不了了，体积太大，其他大大小小的也是应扔尽扔，虽然我本着的精神是“应留尽留”。最后，废了很大力气，才把所有东西全部塞进两大两小四个行李箱，以及两个双肩包，和一个单肩包。
本来提前两周就订好了火车票，但前两天火车公司发邮件说罢工，以前的罢工都是 reduced service，但这次确实完全停工，火车不跑了，no rail service。我们可以太幸运了。
没有火车，那就坐公车吧，一人两英镑，但是车站在两公里外，要走20分钟，平常是没什么问题，但有了这四个大箱子，算了。还是打车吧。说来还是第一次在这边打车。打了一辆 Uber XL，大车。果然大，印度司机把最后一排车座一收，四个箱子妥妥放下。20 miles 不到30英镑。价格还可以吧。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Switch to PopOS &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/08/28/switch-to-popos/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/08/28/switch-to-popos/</guid>
      <description>Don&amp;rsquo;t know why lightdm failed to start, though I managed to switch to gdm and boot to gnome, but still I was unable to start xfce or i3, where I use to work. So, just installed Pop!OS 22.04 LTS on another partition. The rolling release of Manjaro, though interesting, is not so stable for daily use, I guess.
The switch is somewhat uneventful. Almost all apps I use were available also.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Social Phobia &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/08/25/social-phobia/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/08/25/social-phobia/</guid>
      <description>看到别人的消息就心跳加快，十分不情愿和人打交道，出去面试或者做口译的时候心里格外忐忑，之前一直不知道自己这是怎么了。以为自己是抑郁，但自己晚上睡得着，吃饭也吃得下，一点也不像是抑郁。今天才反应过来，自己可能就是 Social Anxiety Disorder 。中文翻译成“社恐”，社交恐惧症。
虽然这个社恐已经烂大街了，大家谁都说自己是社恐。似乎这个不是什么大事，但对我来说，这可真是要了亲命。虽然真正开始做起来事情，就忘了这茬了。但做之前心里的那种感觉真让人受罪。
今天许久没有联系的 David 发来消息说自己女朋友找了南安普顿的工作，十月份要过来玩，要见面。我就直接恐慌了起来。我知道自己是病了，但是我不知道该怎么去应对它，跟别人说，别人也基本都会觉得我是太懒了，在为自己找借口。
查了一下，NHS 上有专门关于 Social Phobia 的页面。症状看起来我多多少少都有一些，比如：
worry about meeting strangers, speaking on the phone, working pounding heartbeat panic attacks 我想我应该按照网站上列出来的“Things you can try yourself” 试试自己拯救一下自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Live Out Loud &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/07/22/live-out-loud/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/07/22/live-out-loud/</guid>
      <description>几年前在之前上班的外企，流行过一股 Work Out Loud 的风潮。讲的是工作要让别人知道你怎么工作，什么成果，需要什么样的人合作，这样别人就知道怎么帮助你，同时还可以打造你自己的个人品牌。后来，社交媒体上也有很多人表示，公开学习，就是在社交媒体上分享自己学习的东西，和大家一起交流，对自己的学习效果有提升，同时还可以打造个人品牌，again，当然了还可以吸粉。我们姑且称之为 Learn Out Loud。
这么看来这个世界真是聒噪。那我作为一个内向者就不开心了，我要 Live Out Loud。所以，博客生成脚本改了一下，日志文件，当然就是每天的日记，也会每天放在主页，只在后面加个&amp;amp;表示是 log，yes my lifelog。至于以前的日志就暂时先隐藏了。
That&amp;rsquo;s it.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
