<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Uk on null</title>
    <link>https://dearbojack.github.io/decode/tags/uk/</link>
    <description>Recent content in Uk on null</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Apr 2024 22:38:24 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://dearbojack.github.io/decode/tags/uk/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Eastwell</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/post/2023/11/20/eastwell/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Nov 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/post/2023/11/20/eastwell/</guid>
      <description>It has been almost two month since we moved to this small village. It was not until two days ago that I found out on Wikipedia that there has been only 60 to 150 people living here since 1850s.&#xA;不到一百人的小村庄，其实就我们在村里路上散步见到的人来说，应该都不到二十个人。&#xA;村里到镇上有一趟公交，我们称之为村级公交，因为第一次我们去镇上回来的时候，公车是反向开的，就是绕着周围的村子走一圈，再回到这个村里，花了四十分钟左右。直接往回开的话，只需要十五分钟左右。但不论哪个方向车上的人都不多，而且坐得多了，坐车的都是熟悉的面孔了。都是一些上了年纪的爷爷奶奶，很友好，见面会寒暄几句。虽然我们听力一般，说的也不好，但总归能聊几句的。&#xA;村里没有商店，唯一的一个蔬菜摊子，就是我们住的地方那条路出来左手边有一个小车，上面一个简单的棚子，旁边一个招牌上写着，“Fresh Vegi Licolnshire?”, 小车上一些常见的蔬菜，胡萝卜，土豆，花菜，孢子甘蓝，苏格兰大葱，等等。我们也没买过几次。只买过一次土豆，万圣节前买了一个大南瓜，巨大无比，我们煮粥，炒菜，前后吃了一个月才消灭干净。&#xA;村子被两条公路分成了四部分，公交站就在十字路口的第一象限。路上车不多，但没有人行道，车开得也不慢，出去散步的时候总提心吊胆的。&#xA;村子里的风景没的说，我们住的房子旁边是一大片草地，两个月里也没见放羊，也没什么别的活动，就那么放着。房子后面是也是好几片草地连着，每天都有马在吃草，天气转凉，马后面都穿上了衣服，颇可爱。&#xA;后面发现，马场后面的的棚子里还养了几头大黑猪。棚子后面是一个养牛场，每次路过的时候，牛粪的味道清新扑鼻，熏得人沉醉。再往后就都是大片的放牧的草场了，每一片都有高高的篱笆围着，这里的篱笆都是植物修剪长成的，大概有两米多高，宽一米左右。所以基本看不到后面，只有到了草场锁着的铁门才能看到里面的景象，蓝天，白云，草场的小坡起起伏伏，有时候会有牛在吃草，或站，或躺，你出声喊，很多牛都会转过头看着你，呆呆的。&#xA;两个月里，这个十字路口的四个方向我们都走过好多次了，虽然后面天气冷了，出去的少，但基本周围近的两个村子也都去过了，一个稍微热闹些，有些商店和活动，一个就更显冷清，幽邃。想想两个都不近，单程有两三公里吧。&#xA;When we first came here, the host told us, &amp;ldquo;My son called this place Sleepwell.&amp;rdquo; Haha, indeed, it is super quiet during the night.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Loughbough &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/09/08/loughbough/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/09/08/loughbough/</guid>
      <description>这个地方算是个小城镇吧，不大不小。住了一周了，很安静。是临街的房子，但基本听不到车声，因为旁边是个死路。后面有个小院子，可以晒晒太阳，经常有鸟或者松鼠过来草地上找东西吃。甚至还见过几只杰瑞大白天出来溜达。&#xA;大部分时间，都只能听见房子里鱼缸水泵的声音，以及外面的鸟叫。真是个适合躺平放空的地方。但人有怎么能总是躺平呢。总要吃饭的啊。David发消息说，是啊，uk 是个 autopilot 的地方。虽然我不是很懂，但大概也是这样吧，一个无聊的地方，不会有什么波澜起伏的地方。&#xA;没怎么喂过鱼，前两天鱼缸里一条鱼翻了肚皮。问了问Host，说是每三天喂一点东西就可以。撒一点，几条大鱼和无数的小蝌蚪一样的小鱼就忽然激动了起来。甚至不撒东西，你的手在鱼缸上做个假动作，大家都会激动起来。挺有意思。&#xA;这边写的少了，因为最近也确实没什么，也因为最近搞了一个用 Obsidian 的插件 Digital Garden 发布的网站，那边发布更简单一些，虽然也没有什么也就是了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Bridge &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/08/23/bridge/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/08/23/bridge/</guid>
      <description>住的公寓新来了一批学生，一礼拜有三四个晚上都能看到一群人打桥牌。桌子上每个人手里一堆专业的筹码，翻来翻去啪啪作响。每一轮结束，几个人还大呼小叫，讨论一番。好不热闹。&#xA;不知道他们的父母知不知道他们在搞这些。想想民国的那些作家的日记里也有打麻将，打桥牌的日子，可能也无可厚非吧。只是他们影响到了我，可恶。&#xA;想想之前过年也会去和家里人打麻将，屋子里全是二手烟，现在想想都肚子痛。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
