<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>language on Decode</title>
    <link>https://dearbojack.github.io/decode/tags/language/</link>
    <description>Recent content in language on Decode</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dearbojack.github.io/decode/tags/language/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Literacy is Magic</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/08/26/literacy-is-magic/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/08/26/literacy-is-magic/</guid>
      <description>这几天看完了 Tarzan of The Apes，接下来准备看 North and South。注意到 Tarzan 的作者是1875年生人，而后者的作者是1810年生的 Elizabeth Gaskell。之前看过《北方与南方》的短剧。生活在1810年到1900年的妇女，能够写下自己的小说，并且让另一个国家的人感同身受。你不得不感慨文字的力量。
再想想同一时期中国的妇女，能够留下文字的，能够给人留下印象的，真是少之又少。我没有见过我爷爷，照片也没有见过。我奶奶也识字。我想等我这一辈没了，估计就不怎么有人会记得他们了。我妈跟我说，我姥爷的爷爷是个举人，前清的最后一届的举人，但也没有什么东西留下来。这么对比下来，能留下来点什么，让后人知道一两百年前的人是怎么想事情的，真不是意见简单的事。
识字简直就是个魔法。而要留下点什么在现在这个时候再简单不过了。（或许也没那么简单，等 Github 没了，我在这个世界上留下来的痕迹大概就全都没了。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Speechless</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/08/03/speechless/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 10:51:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/08/03/speechless/</guid>
      <description>早上老外说他最近遇到一个会说法语的，天天说法语，在转换回英语的时候，经常找不到某个词用英语该怎么说。
习惯了一种语言，就会忘记用另一种语言怎么说话。
我已经很长一段时间刻意不在社交网络上发表任何观点意见了。之前还在论坛上和人吵得你死我活，现在想想也太傻了。
现在的舆论环境，说个什么都可能说你违反规定。所以索性不说了。再加上现在网络上各种婴儿语言的各种网络流行词，yygq，u1s1，nmsl，yyds，这样的小孩子似的，充满了情绪的幼稚、畸形的话语，让人慢慢开始忘了该怎么好好说话，该怎么好好写字。
这个在翻译的时候，寻找准确的目标语言的时候，感觉异常强烈。这句话正常该怎么说？书面的文字应该怎么选择？这个名词确实可以搭配这个动词吗？
我想这就是一种吧。上面是其中一个原因，适应了这样幼稚畸形的语言。
另一个原因当然就是各种莫名其妙的审查了。这其中包括政府的审查，还包括各个平台为了更好地维护自己的利益设置的各种莫名其妙的审查了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Writing is hard</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/31/writing-is-hard/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 14:47:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/31/writing-is-hard/</guid>
      <description>写之前每个人都觉得自己是当代大作家，提起笔，都没了后文。
打开电脑之前，每个人的脑袋里都是浮想联翩，龙飞凤舞，虎跃龙腾，天马行空，打开电脑笔记本，直接手指痉挛一个字都打不出。
就是鲁迅说说的，
当我沉默着的时候，我觉得充实，我将开口，同时感到空虚。
当我没办法写字的时候，我觉得自己是文豪。我将打字，同时觉得自己是文盲。
在地铁上看到各路陌生人来来往往，觉得自己可以把可能的故事写出来，去想象这个人有什么样的的经历，想象怎么可以写出高潮，写出故事，想着怎么可以出彩。
然后到了电脑前面就忘了这一出。
今天看到有个找译者的，需要翻译的书是亚美尼亚的魔幻现实小说，心里想，现在中国的现实这么魔幻，为什么没有什么作者能把这一切的魔幻现实写下来呢？
是不是已经有人在写了呢？我可以写吗。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How does a language die</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/21/how-does-a-language-die/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 16:45:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/21/how-does-a-language-die/</guid>
      <description>前段时间有一个讨论是，严格的网络审查慢慢会把中文杀死。一个说的是微博上的审查，中国最大的社交网络。一个说的是抖音上的审查，不能说微信，不能说钱，不能说死等等。
要我来说，死是肯定不会死的，就看会多么烂的活着了。
最近微博还宣布说要集中整治谐音字等等不规范使用汉语的行为。所以你说这样整治之后，这样规范之后中文就会好好活着吗？
大家也都在谈中文互联网上信息的噪音越来越多，全都是各种内容农场培育出来的垃圾信息，想要找点有用的信息越来越难。
我在想这才是语言的实力吧。如果一个语言包含的信息并不是那么有价值，那为什么会有人学习呢？
我们学习英语原因是很多文档，很多新闻，很多书是英语的，翻译过来不好看。那中文呢？如果中文的质量持续下降，包含的信息量越来越少，我想它会编程一种垃圾语言。
使用中文的人只会插科打诨，吹牛打屁，自嗨高潮。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>语言</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/20/%E8%AF%AD%E8%A8%80/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 17:57:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/20/%E8%AF%AD%E8%A8%80/</guid>
      <description>现在如果要说后不后悔学习英文，坦白讲，还是有点后悔自己没有当时下功夫去学习编程。如果自己当时再努力一些，再勤奋一些，说不定是完全不一样的生活了。
但是除了编程，我不太后悔学习英文。虽然最后找的工作基本跟英文没什么关系，但是这样一个语言让我可以看到外面的世界，打开了自己的眼界，相当于是从一个井口爬了出来。虽然会有人试图蒙上你的眼睛，但还是可以透过这个蒙眼布的缝隙里看到那些谎言的可笑之处。
往大了说，一门语言其实提供了一个看问题的视角，一种思考的习惯。
高中的时候不知道从哪里搞来一本英语文摘，上面是经济学人等等很难的文章的摘录，看一篇文章，基本二三十个生词，字典要翻好久。当时的英语老师看到了，意味深长地看了我一眼，也没说什么。我想她心里可能会觉得那时候看这个东西还是太早了吧。
谁又能想到我现在在做翻译呢？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
