<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notes on Decode</title>
    <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/</link>
    <description>Recent content in Notes on Decode</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://dearbojack.github.io/decode/note/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Literacy is Magic</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/08/26/literacy-is-magic/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/08/26/literacy-is-magic/</guid>
      <description>这几天看完了 Tarzan of The Apes，接下来准备看 North and South。注意到 Tarzan 的作者是1875年生人，而后者的作者是1810年生的 Elizabeth Gaskell。之前看过《北方与南方》的短剧。生活在1810年到1900年的妇女，能够写下自己的小说，并且让另一个国家的人感同身受。你不得不感慨文字的力量。
再想想同一时期中国的妇女，能够留下文字的，能够给人留下印象的，真是少之又少。我没有见过我爷爷，照片也没有见过。我奶奶也识字。我想等我这一辈没了，估计就不怎么有人会记得他们了。我妈跟我说，我姥爷的爷爷是个举人，前清的最后一届的举人，但也没有什么东西留下来。这么对比下来，能留下来点什么，让后人知道一两百年前的人是怎么想事情的，真不是意见简单的事。
识字简直就是个魔法。而要留下点什么在现在这个时候再简单不过了。（或许也没那么简单，等 Github 没了，我在这个世界上留下来的痕迹大概就全都没了。）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bye bye eBay</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/08/13/bye-bye-ebay/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/08/13/bye-bye-ebay/</guid>
      <description>来到这个陌生的国家，真是处处是“惊喜”，处处是文化休克。
年初买了个显示器，最近要搬家，想把显示器出掉，就挂到了eBay上，移动应用上全是 webview，难用的要死，里面的消息通知简直处于不可用的状态。挂了几天总共就几十个view，最后7天的拍卖也是无人问津。只有一两个讲价的，直接大刀，砍一半。搞得心里有些火气。
今天放平心态，好吧，出吧，就点了 accept offer。然后约快递，因为上架的时候选择的是ebay的邮递服务，价格也是官方给的，但是到选服务的时候，ebay竟然说只能选择美国的地址。我简直晴天大无语，我在英国啊，我的地址早就设置了啊，你他妈不知道我在英国吗，两个离这么远的国家都尼玛分不清吗？
OK，我自己找快递，价格比官方贵了一倍，但是买家只支付了官方的价格。好吧，我忍了。然后，我点击收到的款项，发现ebay竟然要收14%的服务费。你提供了什么服务啊？
This is the first time I use eBay, and it is the last time. Bye bye. Hope you go bankrupt soon.
对比起来，国内的咸鱼简直不知高到哪里去了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#39;Flight&#39; Mode</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/08/03/flight-mode/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/08/03/flight-mode/</guid>
      <description>Fight or flight? Flight, of course.
每隔一段时间都会陷入一种“逃避”模式，that is &amp;ldquo;Flight&amp;rdquo; Mode。看到邮件、消息，心里会很怕，很沉重，不愿意回复。什么正事也不愿意做，不愿意直面自己，不愿意改简历，不愿意申请工作，不愿意上班，不愿意赚钱，反正就是什么“正事”都不想做，逃避这个，逃避那个，逃避一切。逃避可耻，也没用。因为逃避到最后，你该面对的还是要面对，所以该直面还是早点直面好。
Face it, you can&amp;rsquo;t &amp;ldquo;flight&amp;rdquo; all your life.
当然，道理都懂，并不代表就会行动。现在想想，其实这种模式和“Auto Pilot”的模式是一样的，随意地生活，慢慢就会随波逐流，慢慢就会变得麻木。经得起审视的人生才值得度过。所以人生是需要一些刻意的。这么想想，做人可太累了。要自己不断地向上，才能保持在原地。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aversion to Changes</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/07/30/aversion-to-changes/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/07/30/aversion-to-changes/</guid>
      <description>最近感觉自己越来越惧怕改变。可能是变老的一个迹象吧。年轻的时候看到什么都是新鲜的，想更深入的了解。很喜欢去没去过的地方，旅行到了一个地方，总想着到处转转，看看不一样的风景。前几天去欧洲的时候，或者更早的时候，我已经明显地感觉到，现在到了一个陌生的地方，只会感到累，感到陌生，一丝丝的恐惧，以及一些“不情愿”。不再愿意花时间去体验了。
我想这就是最明显的一个变老的迹象吧。看到了所以地方千篇一律的地方，很少会看到特别新鲜的东西了。我到现在还是最喜欢杭州。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quotes from Dune</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/07/27/quotes-from-dune/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/07/27/quotes-from-dune/</guid>
      <description>Today, I had the chance to watch the movie Dune. While the plot may be straightforward, the film&amp;rsquo;s captivating tempo and storytelling truly grabbed my attention. So I took note of several thought-provoking lines.
On Life: “The mystery of life isn&amp;rsquo;t a problem to solve, but a reality to experience.”
On Fear:
“I must not fear. Fear is the mind-killer. Fear is the little-death that brings total obliteration. I will face my fear.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On the life of human</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/07/19/on-the-life-of-human/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 17:51:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/07/19/on-the-life-of-human/</guid>
      <description>人一生下来就开始了一个无法停下来的“生产线”。你必须吃东西，然后就会拉。一开始还有有人喂你吃，找来食物给你吃，等大了，你就需要自己找吃的了，为了吃的，你就必须得找个工作做，赚钱，吃东西，拉。这个过程永远停不下来，知道你不需要吃了，你死了。
而且，只要人活着就会产生垃圾，一刻不停。因为你吃完就会拉，甚至不吃也会。然后吃的东西会产生垃圾。人体也会有各种分泌物。然后你自己为了寻找吃的，为了赚钱买吃的，还会产生更多的垃圾。所有这些，换位成地球，我都觉得头大。好烦啊。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Writing Therapy</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/07/18/writing-therapy/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 22:48:34 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/07/18/writing-therapy/</guid>
      <description>Writing is relaxing.
When you feel drown by anxiety, just sit down and start writing something. About what? It doesn&amp;rsquo;t matter. There is paid classes on social media called &amp;ldquo;mindful writing&amp;rdquo;. Though I would never pay for that, but I agree with the idea behind the classes. Writing is the easiest way to get into the &amp;ldquo;flowing&amp;rdquo; state, which is sought after by most people who practice mindful related things.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No Autopilot Life</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/07/18/no-autopilot-life/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jul 2023 00:30:33 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/07/18/no-autopilot-life/</guid>
      <description>You need to stop and look at your own life every now and then, otherwise it will slip into autopilot mode, which is really bad.
You would pick up the addiction you spent so long to quit. And all the momentum you built up will be gone.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>My Will</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/07/04/my-will/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 22:37:25 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/07/04/my-will/</guid>
      <description>如果我突然离世，我会有什么最后的话想跟这个世界说的呢？
最近在推特上关注的一个技术圈的大佬忽然离世，让我颇为震动。虽然并不认识，但就好像是前几天的晚上还看到他在发布一些日常的状态，然后突然人没了，这个账号永远再也不会更新了。他是不是还有些话想说呢？
其实我自己并不害怕“死亡”，我更怕的其实是周围人的“死亡”，那些自己熟悉的人突然消失不见了。这个让人不知道该如何面对，如何接受。
想想如果自己突然心梗，会有什么话还要说吗？有什么没做的想做的事已经不重要了，所以到了现在这个年纪忽然就要想想该写遗书了？把自己特别想说的话先写下来，这样自己突然噶了也就没什么需要死不瞑目了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mallorca</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/07/03/mallorca/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 01:07:03 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/07/03/mallorca/</guid>
      <description>Still at the airport of Mallorca. Delayed for more than 3 hours. Shouldnt say that the last delay was the longest. Skin was burned on the head, back and chest. Need time to heal.
It turned out to be the longest delay I&amp;rsquo;ve ever experienced till now. We didn&amp;rsquo;t arrive at London till 3 am. Then we had to wait till 10am for the bus because that&amp;rsquo;s the earliest bus to my place (rail service was on strike that day).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Barcelona</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/06/29/barcelona/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 19:28:34 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/06/29/barcelona/</guid>
      <description>@BCN Airport now. Flight delayed for more than 1 hour already. Still waiting. Wasted a whole afternoon here.
之前在Ins上看到过很多巴塞罗那的照片，全都是暖色调的，整整齐齐的城市等等。这次来转了一天多一点，并没有什么好印象。人太多了，天气又热，作为游客，公共交通上人多的一塌糊涂。从来没座儿。
去了高迪的圣家堂，很高，很惊艳，外面和里面的设计都很牛。这就是《文明》游戏里面所谓的人类历史上的“奇观”吧。另外的，并没有什么留下深刻的印象。还去了毕加索博物馆，一个小巷子里面，都是手稿，买票的时候，工作人员给了学生票，15欧。出来之后在巷子里旁边的一家小店吃了东西，60欧。菜单全都看不懂。
住在海边的一个酒店，挺远，设备挺老，挺不爽的是当天酒店的预订价格竟然比自己提前一个月订的要便宜。旁边5分钟就可以走到海边，柏油路晒得热热的。彪的鞋子不合脚，脚破了，后来就索性光着脚走了。
海边人很多，第二天看日出的时候发现竟然有人搭了帐篷就住在沙滩上。因为第二天就要收拾东西走了，所以就没有多转。在酒店旁边的一个饭馆吃了饭，海鲜饭咸死。其他还好，油煎辣椒不错。交通不方便。米兰之家巴蒂略之家都没去，然后桂尔公园大老远去了没有票了，就只好悻悻坐车去赶飞机了。
什么破地方。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amsterdam</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/06/28/amsterdam/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 09:24:56 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/06/28/amsterdam/</guid>
      <description>On the vueling plane from Amsterdam to Barcelona.
For the last two days, we were in Amsterdam. Not a very pleasant tour at the beginning I have to say. We were stopped by the sulky girl at border control.
因为在海关被拦住，所以心情一直很差。住在城市边缘一个火车站边上的酒店，交通还算方便，相比起英国的破公共交通，荷兰的真的算是堪比国内了，火车、地铁、轻轨、公交车一应俱全，虽然价格比较贵就是了。
现在回想起来，可能在荷兰的两天算是真正的游客状态。去了国家博物馆，梵高没有票了所以没去，去了风车村，很小一些村子，随便转了转，坐了一圈运河的船。吃了猪肘子，没吃完打包，回去又吃了一顿才吃掉。然后还吃了很贵的湖南米线，然后去了旁边的红灯街，因为没去小粉象所以彪一直拉着脸。我也不知道有什么好看的。
第三天一大早坐火车去机场赶巴塞罗那的飞机，比较幸运，没怎么延误。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>All is Habit</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/06/23/all-is-habit/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jun 2023 22:55:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/06/23/all-is-habit/</guid>
      <description>Everything is a habit. Depression is a habit. Being confident is a habit. Failing is a habit. Making money is a habit. Gambling is a habit. Saving evry bit of money is a habit. Quiting is a habit.
You are just so used to it that you don&amp;rsquo;t feel it when you do it.
Anxiety is also a habit. When you talk about changing, you are talking about quiting a habit and build up a new habit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>You Create the Meaning</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/06/18/you-create-the-meaning/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 19:22:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/06/18/you-create-the-meaning/</guid>
      <description>The meaning of life, this is the thing everyone thinks now and then. I thought about it a lot (perhaps too much) when I was in high school. And that was the worst time of my life so far.
Later, for no reason, I let go of the question (what is the meaning of life) and tried to walk the road of life as a common guy.
Today, after so many years, the answer of that question have flashed in my head many times.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Life is an experience</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/06/18/life-is-an-experience/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Jun 2023 19:13:07 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/06/18/life-is-an-experience/</guid>
      <description>We can live only once. All in all, your experience determines the quality of your life. That is to say, it is subjective (not objective). So we can fool ourselves into a better life.
You have the most compeletely life if you experienced the most kinds of lives, good, bad, happy, unhappy, dangerous, safe, poor or rich, girl or boy.
But, that is a slippery slope. You can have the experience of a murderer and be sentenced to death.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Run counter</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/08/08/run-counter/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 15:21:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/08/08/run-counter/</guid>
      <description>I&amp;rsquo;m starting a counter. I thought about it long ago. A counter of the reasons why I don&amp;rsquo;t like living here, why I don&amp;rsquo;t want my kids to experience here. You can think of it as the reason why I hate this gov (not this country, I like it). If you can&amp;rsquo;t tell the difference between gov &amp;amp; country, pity you.
海南最近出现了疫情，三亚被封了，去了海南的游客都被困在了那里。有网友说这拨人就是之前上海解封的时候逃出上海的那拨人。乍一听可笑，仔细一听，可悲。
有人提出来一个概念，叫“铁拳的遍历性”，即铁拳会把所有能砸的人都砸一遍，你没被砸到，只是还没有轮到你而已。铁拳就是悬在你头顶的达摩克利斯剑，总有一天砸到你。斯以为然。
人民代表大会的代表并不代表人民（谁代表我？我的选票呢？我选了谁？我什么某个明星就能堂而皇之当上代表？TA代表谁？代表TA的粉丝吗？我不理解。） 武汉日记（方方） 郑州暴雨（地铁，雨衣爸爸） 上海封城（这里面有无数件事） 徐州铁链女 唐山打人事件 鸿茅药酒，中医大行其道（堂而皇之） 二舅？不，大伯，三伯，周劼，周公子 GFW (wasting my life) 游戏书籍审查 言论审查 (freedom to publish freedom of speech) The other thing that I hate is those diplomat or spoke persons are so offensive and so rude.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Speechless</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/08/03/speechless/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 10:51:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/08/03/speechless/</guid>
      <description>早上老外说他最近遇到一个会说法语的，天天说法语，在转换回英语的时候，经常找不到某个词用英语该怎么说。
习惯了一种语言，就会忘记用另一种语言怎么说话。
我已经很长一段时间刻意不在社交网络上发表任何观点意见了。之前还在论坛上和人吵得你死我活，现在想想也太傻了。
现在的舆论环境，说个什么都可能说你违反规定。所以索性不说了。再加上现在网络上各种婴儿语言的各种网络流行词，yygq，u1s1，nmsl，yyds，这样的小孩子似的，充满了情绪的幼稚、畸形的话语，让人慢慢开始忘了该怎么好好说话，该怎么好好写字。
这个在翻译的时候，寻找准确的目标语言的时候，感觉异常强烈。这句话正常该怎么说？书面的文字应该怎么选择？这个名词确实可以搭配这个动词吗？
我想这就是一种吧。上面是其中一个原因，适应了这样幼稚畸形的语言。
另一个原因当然就是各种莫名其妙的审查了。这其中包括政府的审查，还包括各个平台为了更好地维护自己的利益设置的各种莫名其妙的审查了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelosi visits Taiwan</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/08/03/pelosi-visits-taiwan/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Aug 2022 10:46:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/08/03/pelosi-visits-taiwan/</guid>
      <description>你有什么关系？ 碍着你什么事儿了？ 抢你饭吃了？ 加收你税了？ 扣你工资了？ 让你996了？ 不让你出门了？ 强迫你打疫苗了？ 强迫你三天测一次核酸了？ 禁止你买房了？ 刁难你户口了？ 都没有？那你愤怒个什么劲儿呢？爱国？你爱的哪个国？你爱国，那么你爱这个国家的人民吗？
徐州的那个女人怎么了现在？ 唐山的那几个女孩怎么了现在？ 不关你事？那你这么关心美国的那个女人？请问，你爱的是美国吗？
对了，忘了问了，你知道佩洛西是谁吗？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Writing is hard</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/31/writing-is-hard/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2022 14:47:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/31/writing-is-hard/</guid>
      <description>写之前每个人都觉得自己是当代大作家，提起笔，都没了后文。
打开电脑之前，每个人的脑袋里都是浮想联翩，龙飞凤舞，虎跃龙腾，天马行空，打开电脑笔记本，直接手指痉挛一个字都打不出。
就是鲁迅说说的，
当我沉默着的时候，我觉得充实，我将开口，同时感到空虚。
当我没办法写字的时候，我觉得自己是文豪。我将打字，同时觉得自己是文盲。
在地铁上看到各路陌生人来来往往，觉得自己可以把可能的故事写出来，去想象这个人有什么样的的经历，想象怎么可以写出高潮，写出故事，想着怎么可以出彩。
然后到了电脑前面就忘了这一出。
今天看到有个找译者的，需要翻译的书是亚美尼亚的魔幻现实小说，心里想，现在中国的现实这么魔幻，为什么没有什么作者能把这一切的魔幻现实写下来呢？
是不是已经有人在写了呢？我可以写吗。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>No-water Closet</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/29/no-water-closet/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 15:40:21 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/29/no-water-closet/</guid>
      <description>得了痔疮已经有几年了，想想有点后悔小时候蹲在厕所里面不出来，看闲书。
小时候的厕所是农村里的旱厕，很臭。前面是细细的一条，当然也有宽的，大家拉的可能会蹭到。所以当然是惨不忍睹。现在想起来还是鼻有回味。
冬天，冻屁股。到了夏天，旱厕的环境简直不忍用字描述。简单说，就是会有蛆。白白嫩嫩。成了一定气候的时候，会在粪水里翻滚，整个满满当当。后来这些东西会长出长长的尾巴，有的甚至沿着两侧的墙壁爬上来，鼓涌着，像毛毛虫一样。
到了下雨的时候，有时候雨特别大，厕所会满，满则溢。场景不堪入目。
等里面白花花的翻涌景象实在让人没眼看的时候，母亲会倒一瓶盖的农药，洒进便池。里面便会尸横遍野。等过一天，或者过了一段时间之后，原先翻滚的白花花就变成了黑色的躯壳。
整个便池遍冷寂，落寞了下来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Traditional Chinese Medicine</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/25/traditional-chinese-medicine/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Jul 2022 16:55:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/25/traditional-chinese-medicine/</guid>
      <description>周末整天都呆在家里，因为外面太热了。P不知道吃坏了什么，肚子痛腹泻。我也有点热的不舒服。所以就整个周末都挺不自在。到了周日晚上也没有跟老母亲电话。
老母亲最近痴迷上了中医和养生， 前段时间是总是去艾灸馆，后来是抖音上听中医养生课，后来是去按摩，理疗。昨天晚上说要办理疗店的会员卡，办卡是1000元一年，然后会员卡之后就按摩一次20块，不是会员卡的话就是88，局部按摩就是38。终身卡是3000元。
我也不知道怎么说。
很久之前已经告诉过她了，这个肯定是要借机卖你东西的。没有什么东西是免费的。总是有所图的，至少在中国这个社会环境下。肯定没有什么免费的说法的。
后来艾灸馆推销她买“九转山参散”什么的，被我们死命拦住了。后来中医养生课推荐她买“山参丸”什么的也被拦住了，给她买了挪威的深海鱼油，至少这个东西科学研究说长期吃还是有效果的。
但这么下去保不准她什么时候给你买回家一个几万块的理疗床。你不给他买呢，她说，那我怎么着，就等死吗？我要养生呢！
自己其实也是太多事情，没法跟她那么多的解释。今天找了篇“真实故事计划”的文章“免费理疗都是骗父母的”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recent Fun: Shapez</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/23/recent-fun-shapez/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2022 13:58:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/23/recent-fun-shapez/</guid>
      <description>最近迷上了这款小游戏，玩得不亦乐乎。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>正念没有那么玄乎</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/22/%E6%AD%A3%E5%BF%B5%E6%B2%A1%E6%9C%89%E9%82%A3%E4%B9%88%E7%8E%84%E4%B9%8E/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2022 15:08:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/22/%E6%AD%A3%E5%BF%B5%E6%B2%A1%E6%9C%89%E9%82%A3%E4%B9%88%E7%8E%84%E4%B9%8E/</guid>
      <description>正念也叫冥想，一开始听是前领导，不知道在哪里看到，在一次培训过后，带着这个团队的人做了一次：闭上眼睛，做了个 body scan，从那之后就一发不可收拾。
后来我下载了一个 Calm，一个 Headspace 跟着做了一段时间的 body scan 等等一些基础的练习，然后就慢慢有了一些感觉，那时候也经常和 ex 闹别扭，所以上班下班坐公交的路上，就闭上眼睛听着应用里面英文的引导，跟着做。
关注在一些细枝末节的东西，让后忘掉自己左右的其他。Body Scan 就是关注你身体的感受，通过把自己的注意力集中在身体上来锻炼你的专注力。
后来慢慢熟练之后，会在脑海里一件件过那些打扰你的心事，让你感到烦恼的事情，现在还记得上海夏天的大太阳，在129路公交站的始发站，顶着大太阳，坐在开着空调的公车上，戴着耳机，听着引导。
闭上眼睛，太阳透过眼皮红红的，从所有的烦恼中抽离出来，躺在空中，看着一件件烦恼从空中飞过，这个，那个，一个，两个，三个，四个。看着它们从空中飞过，看着，理清自己的思绪，做出理性的思考，不让自己 autopilot 地感到焦虑和紧张。我想那是我这个技能最厉害的时候了。
后来和 Leader 去德国出差，一起去柏林玩，在柏林的一个很大的中央公园里面，Leader 说我们一起坐会儿，冥想一下吧。然后就在早上的阳光的草坪上坐了下去，旁边是我们两个租了一天的公共自行车。那时候好像我已经不太能够专注了。
其实想想再往后我的焦虑就越来越严重了。
但总的来说，我觉得正念和冥想并没有那么玄乎，跟打坐入定一样，都是训练自己专注力的一种方式。一辈子这么长，总会有那么一个时间点我们会麻木，陷入惯性的生活方式，需要停下来，跳出那个自动驾驶的模式，主动地去思考自己的现状，思考自己的焦虑，自己该怎么做。
而训练专注有很多种方式，后来不是有人搞正念写作。按我说，不如叫正念打字。就是我现在做的事情。
(:p</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How does a language die</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/21/how-does-a-language-die/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 16:45:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/21/how-does-a-language-die/</guid>
      <description>前段时间有一个讨论是，严格的网络审查慢慢会把中文杀死。一个说的是微博上的审查，中国最大的社交网络。一个说的是抖音上的审查，不能说微信，不能说钱，不能说死等等。
要我来说，死是肯定不会死的，就看会多么烂的活着了。
最近微博还宣布说要集中整治谐音字等等不规范使用汉语的行为。所以你说这样整治之后，这样规范之后中文就会好好活着吗？
大家也都在谈中文互联网上信息的噪音越来越多，全都是各种内容农场培育出来的垃圾信息，想要找点有用的信息越来越难。
我在想这才是语言的实力吧。如果一个语言包含的信息并不是那么有价值，那为什么会有人学习呢？
我们学习英语原因是很多文档，很多新闻，很多书是英语的，翻译过来不好看。那中文呢？如果中文的质量持续下降，包含的信息量越来越少，我想它会编程一种垃圾语言。
使用中文的人只会插科打诨，吹牛打屁，自嗨高潮。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>游戏</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/20/%E6%B8%B8%E6%88%8F/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 18:47:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/20/%E6%B8%B8%E6%88%8F/</guid>
      <description>昨天睡觉的时候想起了自己小时候玩的游戏，想想现在基本绝迹了。算算，应该是世纪之交，2000s的时候，没有手机，没有电脑。我家没有闭路电视。所以玩的游戏基本上都是环保游戏，不费电。 叠分钱。铁球滚分钱。那时候分钱还在流通，一毛钱可以买到酸梅粉，白白的粉，酸酸甜甜。兜里叮当响的五分两分一分钱。
叠分钱好像是把分钱往墙上扔，掉下来静止后，只要你一爪——用拇指食指丈量——可以碰到别人的分钱，那你就赢了那一枚别人的分钱。好像还有一种玩法是大家都站在一条直线后，往前扔分钱。丈量的方法一样。
铁球滚分钱是类似保龄球一样的玩法，把分钱插在地上，一半露出来，拿个铁球从远处滚，滚倒了就是你的钱。
拍方块。我已经忘了用纸叠得四四方方的纸片叫做什么了，拍四方？就是两张纸叠成的一个四方的纸片，放地上，自己受伤拿一个往地上摔，能把别人的摔翻过来就赢了别人的那个。现在想想，当时好像甩的手臂都酸疼了。
还有一个拍纸片，小小的长方形的纸片，上面有各种话，记得一毛钱能卖十张，然后和别人玩，可以拍，可以吸。拍就是光手在纸片旁边拍，吸就是手背弓起来，谁能把纸片吸或者拍得翻个身就算是赢了。
还有就是玩弹珠了。记得小时后玩得大拇指都痛得不行还是忍不住要出去玩。
现在这些游戏估计也没什么人记得了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>语言</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/20/%E8%AF%AD%E8%A8%80/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Jul 2022 17:57:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/20/%E8%AF%AD%E8%A8%80/</guid>
      <description>现在如果要说后不后悔学习英文，坦白讲，还是有点后悔自己没有当时下功夫去学习编程。如果自己当时再努力一些，再勤奋一些，说不定是完全不一样的生活了。
但是除了编程，我不太后悔学习英文。虽然最后找的工作基本跟英文没什么关系，但是这样一个语言让我可以看到外面的世界，打开了自己的眼界，相当于是从一个井口爬了出来。虽然会有人试图蒙上你的眼睛，但还是可以透过这个蒙眼布的缝隙里看到那些谎言的可笑之处。
往大了说，一门语言其实提供了一个看问题的视角，一种思考的习惯。
高中的时候不知道从哪里搞来一本英语文摘，上面是经济学人等等很难的文章的摘录，看一篇文章，基本二三十个生词，字典要翻好久。当时的英语老师看到了，意味深长地看了我一眼，也没说什么。我想她心里可能会觉得那时候看这个东西还是太早了吧。
谁又能想到我现在在做翻译呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>拥抱未知</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/19/%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E6%9C%AA%E7%9F%A5/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 16:25:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/19/%E6%8B%A5%E6%8A%B1%E6%9C%AA%E7%9F%A5/</guid>
      <description>换了几次标题之后才发现这个题目就是之前我翻译过的亚伦施瓦茨的一篇文章的标题。他提前结束了自己的生命， 在他有限的生命里他写下了那篇文字。（然后我去知乎上翻了翻，其实他写的那篇是《拥抱痛苦》，记错了。）
那天我在公司座位上发呆，“这样一份工作我可以做到什么时候？不行的话，我还可以做什么。做什么可以做到退休？并没有退休，因为我并没有足够年限的社保，所以老了怎么办呢？扫大街？做保安？”
想了想，我没有答案。大家都想有一个一眼可以看得到尽头的生活，四五十年之后，我退休了，每个月一千来块的退休金，躺在已经还完了贷款的楼房里，浇浇花，撸撸猫，刷刷手机，等死。
所以大家想去当公务员，背靠一个国家，大家荣辱与共，退休金年终奖与共。这样退休金会多些。更宽裕些。
这样的生活就是理想的生活吗？
对我来说可能不是。所以我会面对更多的未知，没有那么多确定的东西，我只能走一步看一步，走走看看，尝试新的东西，也是迫不得已。
是的这就是我的未来，没有退休金的生活，只能拥抱未知，没得选择。哈雷路亚。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文字记录的意义</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/18/%E6%96%87%E5%AD%97%E8%AE%B0%E5%BD%95%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jul 2022 17:58:29 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2022/07/18/%E6%96%87%E5%AD%97%E8%AE%B0%E5%BD%95%E7%9A%84%E6%84%8F%E4%B9%89/</guid>
      <description>越来越不愿意张口说话了。想说的东西都闷在肚子里，只跟彪说。说了也没什么意义。偶尔忍不住分享在社交媒体上，片刻之后，想想可能的后果，就删掉了。多一事不如少一事。你说的东西不会有什么影响，所以没什么可说的。如果你说的东西会产生一些影响，那可更不必要了。我不是个喜欢风头的人，不愿意和别人吵架，也受不了别人的一两句批评或者诋毁。所以，无论如何也没有什么说的必要。
前两天豆瓣上的一篇书评被人说我翻译的不好，立刻就顺手把豆瓣整个账号删除了。因为想想这么十几年下来，也没有什么有价值的东西留存在上面。删完之后，一身清静。
每每总有全部推倒重新来过的冲动，我想裸辞是因为这个，现在想出去也是因为这个冲动。
虽然没有说出来的必要，但关于所有的事情还是会有自己的观点。这个是无法避免的， 毕竟在一个社会中生活的人，总会对自己社会中的事情有一些感受的。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
