<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>panic on Decode</title>
    <link>https://dearbojack.github.io/decode/tags/panic/</link>
    <description>Recent content in panic on Decode</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://dearbojack.github.io/decode/tags/panic/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Being Home &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2024/01/16/being-home/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2024/01/16/being-home/</guid>
      <description>最近感觉很差，回到家以来，也没有找什么工作，接了几个简单的翻译，若有似无。我娘看着我也着急，我自己心里也难受，可我就是动不起来，好像中了什么懒癌病毒。彪子一直在努力上课，弄新课，招生等等，看着他心里好愧疚。她虽然很包容我，但是她也已经很难受，很着急，很忙了。&#xA;有一天，她说，读博你也不支持我，卖包你也不支持我，（你也赚不到钱），整天还拉我后腿，所以我结这个婚是为了什么呢。是啊，我确实该死。她值得更好的。她建议我们找婚姻咨询，不行就离了。&#xA;我当时也不知道该说些什么。现在其实我也不知道该说些什么。我就是个废物。可能也没有比我更废物的人了。&#xA;为了不让自己闲到发疯，报名了驾校，去学车，手动挡的。科目一过了，科目二昨天考的，挂了。起步熄火三次，腿开始发抖，然后倒库，第一个右库的时候就慌了，看到后视镜里的虚线，还在想是第几个虚线来着，早就该回正了。直接挂了。挂得很憋屈，想打自己一顿。太没用了，就这个心态。&#xA;模拟的时候好好的，练车的时候也好好的，到了考试的时候，碰到离合高一点的车直接不会了。考前一天半夜三点多醒过来，今天凌晨两点多醒过来，睡不着，闭上眼睛就是踩离合熄火的场景。&#xA;为什么我的心态会如此差，碰见什么的事情，就会心慌，腿抖，为什么，这是病吗？我服了啊。妈的。</description>
    </item>
    <item>
      <title>No Worries</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/10/04/no-worries/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/note/2023/10/04/no-worries/</guid>
      <description>Focus on your goals, forget all other irrelevant distractions.&#xA;如果说施瓦辛格的纪录片给我留下最深印象的东西，那就是他对目标的执着，那种专注，不顾其他一切，专注自己目标的态度。相反我就差太多了。&#xA;所有人的看法和評價都是暫時的，只有自己的經歷是伴隨一生的。幾乎所有的擔憂和畏懼都來源於自己的想象，只有你自己在乎而已，別人並沒有那麼多時間想你的事。所以，不要在意別人的看法，不要害怕別人討厭自己，不要畏手畏腳憂心忡忡，不要擔心自己的行爲有沒有讓別人產生誤解。這些多半是後都是再浪費時間。&#xA;與其擔心害怕、憂心忡忡，不如大大方方地做事。把你憂慮的時間用來努力，想你的目標努力，然後躺平擺爛的方式對待什麼所謂的人事關係就好，這樣你的煩惱就會消失大半。&#xA;有點雞湯，但都是大實話。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Social Phobia &amp;</title>
      <link>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/08/25/social-phobia/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://dearbojack.github.io/decode/journal/2023/08/25/social-phobia/</guid>
      <description>看到别人的消息就心跳加快，十分不情愿和人打交道，出去面试或者做口译的时候心里格外忐忑，之前一直不知道自己这是怎么了。以为自己是抑郁，但自己晚上睡得着，吃饭也吃得下，一点也不像是抑郁。今天才反应过来，自己可能就是 Social Anxiety Disorder 。中文翻译成“社恐”，社交恐惧症。&#xA;虽然这个社恐已经烂大街了，大家谁都说自己是社恐。似乎这个不是什么大事，但对我来说，这可真是要了亲命。虽然真正开始做起来事情，就忘了这茬了。但做之前心里的那种感觉真让人受罪。&#xA;今天许久没有联系的 David 发来消息说自己女朋友找了南安普顿的工作，十月份要过来玩，要见面。我就直接恐慌了起来。我知道自己是病了，但是我不知道该怎么去应对它，跟别人说，别人也基本都会觉得我是太懒了，在为自己找借口。&#xA;查了一下，NHS 上有专门关于 Social Phobia 的页面。症状看起来我多多少少都有一些，比如：&#xA;worry about meeting strangers, speaking on the phone, working pounding heartbeat panic attacks 我想我应该按照网站上列出来的“Things you can try yourself” 试试自己拯救一下自己。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
